% emathR.sty by tDB (CQB00260@nifty.ne.jp)
%
%   \ReadTeXFile{foo} で foo.tex を読み込みます．
%   読み込むファイルの拡張子が .tex 以外のときは
%   拡張子を明示しなければならないというのは，
%   \input と同様です．
%
%       foo.tex の
%           \begin{document} の次の行から
%           \end{document} の手前の行までを読み込みます．
%           読み込んだ部分は，いったん temp.tmp という一時ファイルに
%           書き出され，それを \input 命令で読み込むという
%           手間のかかる方法を採っています．
%           一時ファイル temp.tmp は削除されません．
%   使用上の制限
%           \begin{document}
%           \end{document}
%       は単独の１行でなければなりません．
%       行頭から記述されており，
%       それらの後ろにはコメントもつけてはいけません．
%       （はじめと終りに空白文字がつくことはかまいません．）

\def\tmpname{LaTeX2e}%
\ifx\fmtname\tmpname%
  \ProvidesPackage{emathR}[2003/07/23 v0.15 read source files.]%
  \RequirePackage{verbatim}%
\fi
\def\h@zimari{\begin{document} }%
\def\@wari{\end{document} }%
\def\k@igyou{\par }%
\newif\ifh@nmon%
\newread\sub@texfile%
\newwrite\w@sub@texfile%
\def\checkExistFile#1{%
    \ifx\fmtname\tmpname%
    \IfFileExists{#1}{}{%
    \errmessage{emathR Error : File = #1 not found!}}\fi}%
\@ifundefined{ifchg@catcode}{}{\chg@catcodefalse}%
\long\def\verbatimR@addtoline#1{%
  \verbatim@line\expandafter{\the\verbatim@line#1}}

\def\check@begin#1{%
  \edef\@ret{0}%
  \headchar{#1}\@@c\@@c@
  \headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
  \if b\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
    \if e\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
    \if g\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
    \if i\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
      \if n\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
        \if d\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
          \if o\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
            \if c\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
              \if u\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
                \if m\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
                  \if e\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
                    \if n\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
                      \if t\@@c\edef\@ret{1}\fi\fi\fi\fi\fi
                        \fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi}
\def\check@end#1{%
  \edef\@ret{0}%
  \headchar{#1}\@@c\@@c@
  \headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
  \if e\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
    \if n\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
      \if d\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
        \if d\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
          \if o\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
            \if c\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
              \if u\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
                \if m\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
                  \if e\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
                    \if n\@@c\headchar{\@@c@}\@@c\@@c@
                      \if t\@@c\edef\@ret{1}\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi}

\def\read@lines{%\edef\@neln{}%
  \read\sub@texfile to\next
  \ifeof\sub@texfile
  \else
    \check@end{\next}\ifnum\@ret>\z@\h@nmonfalse\fi
\ifh@nmon
\tailchar\next\nexti\dmy
    \expandafter\verbatim@addtoline\expandafter{\nexti}%
    \immediate\write\w@sub@texfile{\the\verbatim@line}%
    \verbatim@startline
\else
    \check@begin{\next}\ifnum\@ret>\z@\h@nmontrue\fi
\fi
    \expandafter\read@lines
  \fi
}

\def\RTF@nest{0}%
\def\ReadTeXFile{\Incr\RTF@nest
  \@ifnextchar[{\@ReadTeXFile}{\@ReadTeXFile[emRtmp.\RTF@nest]}}
\def\@ReadTeXFile[#1]#2{%
\typeout{inputfile=#2}%
  \par
  {\getflnode{#2}\flnm\def\jobname{\flnm}%
  \@ifundefined{perlflnum}{}{\xdef\perlflnum{0}}%
  \checkExistFile{#2}\@inputsubtex{#1}{#2}\input{#1}}\Decr\RTF@nest}%

\def\@inputsubtex#1#2{\h@nmonfalse
\begingroup
\the\every@verbatim\obeylines\let\do\@makeother\dospecials
\openin\sub@texfile=#2%
\immediate\openout\w@sub@texfile=#1\relax
\read@lines%{\@filef@und}%\endtrivlist
\@doendpe
\endgroup
\immediate\closein\sub@texfile
\immediate\closeout\w@sub@texfile
}%
\endinput
\def\verbatiminput{\begingroup
  \@ifstar{\verbatim@input\relax}%
          {\verbatim@input{\frenchspacing\@vobeyspaces}}}
\def\verbatim@input#1#2{%
   \IfFileExists {#2}{\@verbatim #1\relax
    \verbatim@readfile{\@filef@und}\endtrivlist\endgroup\@doendpe}%
   {\typeout {No file #2.}\endgroup}}

% ver.0.01 読み込むファイル名に .tex を付加しないこととする．
% ver.0.02 ファイルの存在確認をする．
% ver.0.03β 19990821
%       verbatim.sty を利用して，
%         verbatim環境，alltt環境
%         引数を伴うマクロ定義
%       を含むファイルも読み取り可能とする．
% ver.0.04 1999/08/28
% ver.0.05 2000/06/29
%       一時ファイルの名称を[...]オプションで指定できるようにする。
% ver.0.07 2000/08/05
%       読み込みバッファ \@neln を初期化する。
% v 0.10  2000/10/31
%       書き出す一時ファイルの改行位置を元ファイルと同一にする。
%       コメント文字 `%' も読み込み,書き出しできるようにする。
% v 0.11  2001/02/06
%       中間ファイル temp.tmp の改行コードが x0D x0A
%       となっていたのを x0A のみとする。
%           (Mac では x0A+x0D となり，エラーとなっていた。）
% v 0.12  2001/09/07
%       perl との連携対応
% v 0.13  2001/09/18
%       その修正
% v 0.14  2002/05/18
%       ネスト使用を考慮し，一時ファイル名を
%           emRtmp.1, emRtmp.2, ......
% v 0.15 2003/07/23
%       読み込むファイル名をログファイルに書き出す。
% v 0.16 2005/10/03
%       \ReadTeXFile : 冒頭で \par
